1. Which of these class is superclass of String and StringBuffer class?
a) java.util
b) java.lang
c) ArrayList
d) None of the mentioned
Ans- b)



2. Which of these method of class String is used to extract a single character from a String object?
a) CHARAT()
b) chatat()
c) charAt()
d) ChatAt()
Ans- c)



3. What is the output of this program?
        class String_demo 
        {
            public static void main(String args[])
            {
                char chars[] = {'a', 'b', 'c'};
                String s = new String(chars);
                String s1 = "abcd";
                int len1 = s1.length();
                int len2 = s.length();
                System.out.println(len1 + " " + len2);
            }
       }
a) 3 0
b) 0 3
c) 3 4
d) 4 3
Ans- d)



4. What is the output of this program?

       class A 
       {
            int i;
    	int j;
            A() 
            {
                i = 1;
                j = 2;
            }
       }
       class Output 
       {
            public static void main(String args[])
            {
                 A obj1 = new A();
    	     System.out.print(obj1.toString());
            }
a) True
b) False
c) String associated with obj1
d) Compilation Error
Ans- c)



5. Which of these methods is an alternative to getChars() that stores the characters in an array of bytes?
a) getBytes()
b) GetByte()
c) giveByte()
d) Give Bytes()
Ans- a)



6. In below code, what can directly access and change the value of the variable name?

package test;
class Target 
{
 public String name = "hello";
}
a) any class
b) only the Target class
c) any class in the test package
d) any class that extends Target
Ans- c)



7. Which of these methods can be used to convert all characters in a String into a character array?
a) charAt()
b) both getChars() & charAt()
c) both toCharArray() & getChars()
d) all of the mentioned
Ans- c)



8. What is the output of this program?

class output 
{
	public static void main(String args[])
	{
        	char c[]={'a', '1', 'b' ,' ' ,'A' , '0'};
                for (int i = 0; i < 5; ++i)
                {
                       if(Character.isDigit(c[i]))
                           System.out.println(c[i]+" is a digit");
                       if(Character.isWhitespace(c[i]))
                           System.out.println(c[i]+" is a Whitespace character");
                       if(Character.isUpperCase(c[i]))
                           System.out.println(c[i]+" is an Upper case Letter");
                       if(Character.isLowerCase(c[i]))
                           System.out.println(c[i]+" is a lower case Letter");
                   i=i+3;
                }
           }
        }
a) a is a lower case Letter
is White space character
b) b is a lower case Letter
is White space character
c) a is a lower case Letter
A is a upper case Letter
d) a is a lower case Letter
0 is a digit

Ans- c)



9. Which of these methods is used to compare a specific region inside a string with another specific region in another string?
a) regionMatch()
b) match()
c) RegionMatches()
d) regionMatches()
Ans- d)



10.What is the output of this program?

        class output 
        {
            public static void main(String args[])
            { 
               String s1 = "Hello i love java";
               String s2 = new String(s1);
               System.out.println((s1 == s2) + " " + s1.equals(s2));
            }
        }
a) true true
b) false false
c) true false
d) false true
Ans- d)



11. In the below code, which code fragment should be inserted at line 3 so that the output will be: “123abc 123abc”?

  StringBuilder sb1 = new StringBuilder("123");
  String s1 = "123";
   // insert code here
  System.out.println(sb1 + " " + s1);

a) sb1.append(“abc”); s1.append(“abc”);
b) sb1.append(“abc”); s1.concat(“abc”);
c) sb1.concat(“abc”); s1.append(“abc”);
d) sb1.append(“abc”); s1 = s1.concat(“abc”);
Ans- d)



12. What is the output of this program?
        class output 
        {
            public static void main(String args[])
            {
                 String chars[] = {"a", "b", "c", "a", "c"};
                 for (int i = 0; i < chars.length; ++i)
                     for (int j = i + 1; j < chars.length; ++j)
                         if(chars[i].compareTo(chars[j]) == 0)
                             System.out.print(chars[j]); 
            }
       }

a) ab
b) bc
c) ca
d) ac
Ans- d)


13. Which of these method of class String is used to remove leading and trailing whitespaces?
a) startsWith()
b) trim()
c) Trim()
d) doTrim()
Ans- b)


14. What is the output of this program?
        class output 
        {
           public static void main(String args[])
            { 
               String c = "  Hello World  ";
               String s = c.trim();
               System.out.println("\""+s+"\"");
            }
        }

a) “”Hello World””
b) “”Hello World”
c) “Hello World”
d) Hello world
Ans- c)


15. Which of these method of class StringBuffer is used to concatenate the string representation to the end of invoking string?
a) concat()
b) append()
c) join()
d) concatenate()
Ans- b)


16. What is the output of this program?
        class output 
        {
            public static void main(String args[])
            { 
                 StringBuffer c = new StringBuffer("Hello");
                 StringBuffer c1 = new StringBuffer(" World");
                 c.append(c1);
                 System.out.println(c);
            }
        }

a) Hello
b) World
c) Helloworld
d) Hello World
Ans- d)


17. What is the output of this program?
      class output 
      {  
          public static void main(String args[]) 
          {  
              StringBuffer sb=new StringBuffer("Hello");  
              sb.replace(1,3,"Java");  
              System.out.println(sb);
          }  
      }

a) Hello java
b) Hellojava
c) HJavalo
d) Hjava
Ans- c)


18.What is the output of this program?
        class output 
        {
            public static void main(String args[])
            {
               StringBuffer s1 = new StringBuffer("Hello World");
               s1.insert(6 , "Good ");
               System.out.println(s1);
            }
       }

a) HelloGoodWorld
b) HellGoodoWorld
c) HellGood oWorld
d) Hello Good World
Ans- d)


19. Which of these classes is not included in java.lang?
a) Byte
b) Integer
c) Array
d) Class
Ans- c)


20. Which of these is a process of converting a simple data type into a class?
a) type wrapping
b) type conversion
c) type casting
d) none of the Mentioned.
Ans- a)
